Kaebas Tohise moisa herra, et, Taniel Lessenberg, peab omal, Tohise moisa karjasmal üks hobune ja lehm, laskma käima, teiseks elab tema ühes saunas, mis tema oma, aga moisa ma peal, ja pruugib ahju kütti moisa metsast, aga isi käib woeras waldas tööl.
Kogukonna kohus tegi otsust: Taniel Lessenberg, et, tema ilma herra käest luba küsimata oma loomad moisa karjasmaal pidas, ning ahju kütti pruugib, maksab (seitse) 7.Rbl. moisa herrale, kahju tasumiseks, ja (kolm) 3.Rbl. trahwi wallalaekasse.
